# Simplified Chinese translations for
# the xfce4-weather-plugin package.
# This file is distributed under the same license as
# the xfce4-weather-plugin package.
#
# Translation of weather terms mostly based on glossary at csb.gov.hk
# glossary at http://www.hko.gov.hk/wxinfo/currwx/flw_description/flw_c.htm
# glossary at http://www.weather.com.hk/other/wreport.asp
# and actual weather reports at www.hko.gov.hk
#
# Secondary references:
# glossary at http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/cd/cd05glos/abv2.txt
# glossary at http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/h/h_000061.htm
# http://earth.fg.tp.edu.tw/learn/weather/
# and actual weather reports at www.cwb.gov.tw
#
# Explanations of the English terms:
# http://www.wrh.noaa.gov/hnx/newslet/winter00/wxwords.htm
# http://www.maltaweather.com/glossary.shtml
# http://www.palatine.il.us/pema/winter%20storm%20preparedness/winter_weather_terms.htm
# http://www.town.hull.ma.us/Public_Documents/HullMA_Fire/Glossary
# https://www.yoko.npmoc.navy.mil/yoko/depts/ops/pubs/aor/handbook/appendix.pdf
# and http://members.tripod.com/~MitchellBrown/almanac/weather_glossary.html
#
# Definition of "wintry mix":
# http://www.hoardedordinaries.com/archives/000345.html
#
# Translations marked XXX are reasonable but might not be technically correct
# According to http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/h/h_000450.htm,
# names of snowfall based on the quantity of snowfall follow the same pattern
# for the corresponding names of rainfall.
#
# Ambrose Li <acli@ada.dhs.org>, 2005.
# 微尘 <squeeze@189.cn>, 2010.
# Chipong Luo <chipong_l@yahoo.com>, 2011.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xfce4-weather-plugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2011-01-14 08:46+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2010-05-25 10:10+0800\n"
"Last-Translator: Chipong Luo <chipong_l@yahoo.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <xfce-i18n@xfce.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../panel-plugin/weather.c:110
msgid "V"
msgstr "能见度"

#: ../panel-plugin/weather.c:113
msgid "U"
msgstr "紫外线"

#: ../panel-plugin/weather.c:116
msgid "WD"
msgstr "风向"

#: ../panel-plugin/weather.c:119 ../panel-plugin/weather.c:122
msgid "P"
msgstr "气压"

#: ../panel-plugin/weather.c:125
msgid "F"
msgstr "F"

#: ../panel-plugin/weather.c:128
msgid "T"
msgstr "气温"

#: ../panel-plugin/weather.c:131
msgid "D"
msgstr "露点"

#: ../panel-plugin/weather.c:134
msgid "H"
msgstr "湿度"

#: ../panel-plugin/weather.c:137
msgid "WS"
msgstr "风速"

#: ../panel-plugin/weather.c:140
msgid "WG"
msgstr "阵风"

#: ../panel-plugin/weather.c:262 ../panel-plugin/weather.c:764
msgid "Cannot update weather data"
msgstr "未能更新天气信息"

#: ../panel-plugin/weather.c:697
#, c-format
msgid "Unable to open the following url: %s"
msgstr "未能打开以下 url：%s"

#: ../panel-plugin/weather.c:725 ../panel-plugin/weather-summary.c:611
#: ../panel-plugin/weather.desktop.in.in.h:2
msgid "Weather Update"
msgstr "天气资讯"

#. add refresh button to right click menu, for people who missed the middle mouse click feature
#: ../panel-plugin/weather.c:847
msgid "_Forecast"
msgstr "天气预报(_F)"

#  NOTE weather.com.hk translation "風寒指數", but Canadian idiom is "風凍指數"
#  NOTE The non-Canadian term is not used here even though it has been spotted in other hk/tw sites; it is just not familiar to people who would be affected by this weather condition
#: ../panel-plugin/weather-config.c:37
msgid "Windchill (F)"
msgstr "风寒指数 (F)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:38
msgid "Temperature (T)"
msgstr "气温 (T)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:39
msgid "Atmosphere pressure (P)"
msgstr "气压 (P)"

#  XXX Whether pressure is rising/steady/falling
#: ../panel-plugin/weather-config.c:40
msgid "Atmosphere state (P)"
msgstr "气压状况 (P)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:41
msgid "Wind speed (WS)"
msgstr "风速 (WS)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:42
msgid "Wind gust (WG)"
msgstr "阵风 (WG)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:43
msgid "Wind direction (WD)"
msgstr "风向 (WD)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:44
msgid "Humidity (H)"
msgstr "相对湿度 (H)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:45
msgid "Visibility (V)"
msgstr "能见度 (V)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:46
msgid "UV Index (UV)"
msgstr "紫外线指数 (UV)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:47
msgid "Dewpoint (DP)"
msgstr "露点 (DP)"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:236
msgid "Please enter proxy settings"
msgstr "请输入代理服务器设置"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:289
msgid "Unset"
msgstr "复位"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:297
msgid "Detecting..."
msgstr "检测中..."

#: ../panel-plugin/weather-config.c:350
msgid "Measurement unit:"
msgstr "度量单位:"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:356
msgid "Imperial"
msgstr "英制"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:358
msgid "Metric"
msgstr "公制"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:373
msgid "Location:"
msgstr "地区:"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:409
msgid "Change..."
msgstr "更改..."

#. proxy
#: ../panel-plugin/weather-config.c:422
msgid "Proxy server:"
msgstr "代理服务器:"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:425
msgid "Use proxy server"
msgstr "使用代理服务器"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:427
msgid "Auto-detect from environment"
msgstr "从环境变量中自动检测"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:499
msgid "Labels to display"
msgstr "要显示的标签"

#: ../panel-plugin/weather-config.c:548
msgid "Animate transitions between labels"
msgstr "在标签间切换时使用动态效果"

#  NOTE "公里/小時" is too long; SI symbols do not need translation
#: ../panel-plugin/weather-data.c:387
msgid "km/h"
msgstr "km/h"

#  FIXME "哩/小時" is too long; but perhaps we could get by with just "哩"?
#: ../panel-plugin/weather-data.c:387
msgid "mph"
msgstr "mph"

#  NOTE "百帕斯卡" (even 百帕) too long; SI symbols do not need translation
#: ../panel-plugin/weather-data.c:390
msgid "hPa"
msgstr "hPa"

#: ../panel-plugin/weather-data.c:390
msgid "in"
msgstr "in"

#  NOTE "公里" is too long; SI symbols do not need translation
#: ../panel-plugin/weather-data.c:393
msgid "km"
msgstr "km"

#: ../panel-plugin/weather-data.c:393
msgid "mi"
msgstr "mi"

#. display error
#: ../panel-plugin/weather-http.c:204
#, c-format
msgid "Failed to get the hostname %s. Retry in %d seconds."
msgstr "无法获取 %s 的主机名。在 %d 秒后重试。"

#. display warning
#: ../panel-plugin/weather-http.c:245
#, c-format
msgid "Failed to open the socket (%s)."
msgstr "无法打开套接字 (%s)。"

#. display warning
#: ../panel-plugin/weather-http.c:256
#, c-format
msgid "Failed to create a connection with the host (%s)."
msgstr "与主机建立连接失败 (%s)。"

#. display warning
#: ../panel-plugin/weather-http.c:297
#, c-format
msgid "Failed to send the request (%s)."
msgstr "发送请求失败 (%s)。"

#. display warning
#: ../panel-plugin/weather-http.c:350
#, c-format
msgid "Failed to receive data (%s)"
msgstr "接收数据失败 (%s)"

#: ../panel-plugin/weather-http.c:376
msgid "Negative content length"
msgstr "负内容长度"

#. display warning
#: ../panel-plugin/weather-http.c:401
msgid "Unable to detect the content length."
msgstr "未能检测到内容长度。"

#: ../panel-plugin/weather-http.c:409
msgid "No content received."
msgstr "未接收到内容。"

#: ../panel-plugin/weather-search.c:142 ../panel-plugin/weather-search.c:274
msgid "Results"
msgstr "结果"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-search.c:183
msgid "Searching..."
msgstr "查询中..."

#: ../panel-plugin/weather-search.c:223
msgid "Search weather location code"
msgstr "搜索地区编号"

#: ../panel-plugin/weather-search.c:247
msgid "Enter a city name or zip code"
msgstr "请输入城市英文名称或邮政编号(美国本地)"

#. head
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:268
#, c-format
msgid ""
"Weather report for: %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"%s 的天气报告。\n"
"\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:273
#, c-format
msgid ""
"Observation station located in %s\n"
"Last update: %s.\n"
msgstr ""
"观测站位于 %s\n"
"最近更新: %s.\n"

#. Temperature
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:279
msgid ""
"\n"
"Temperature\n"
msgstr ""
"\n"
"溫度\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:280
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#  NOTE weather.com.hk translation "風寒", but Canadian idiom is "風凍"
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:281
msgid "Windchill"
msgstr "风寒"

#  XXX "Description"?
#. special case for TRANS because of translate_desc
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:284
msgid "Description"
msgstr "状况"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:287
msgid "Dew point"
msgstr "露点"

#. Wind
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:290
msgid ""
"\n"
"Wind\n"
msgstr ""
"\n"
"风势\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:292
msgid "Speed"
msgstr "风速"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:297
msgid "Direction"
msgstr "风向"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:303
msgid "Gusts"
msgstr "阵风"

#. UV
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:308
msgid ""
"\n"
"UV\n"
msgstr ""
"\n"
"紫外线\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:309
msgid "Index"
msgstr "指数"

#  FIXME "Risk" is of course not "強度" (strength) but "風險";
#  FIXME however, this is how the "risk" is actually labelled at hko.gov.hk
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:310
msgid "Risk"
msgstr "强度"

#. Atmospheric pressure
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:315
msgid ""
"\n"
"Atmospheric pressure\n"
msgstr ""
"\n"
"气压\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:316
msgid "Pressure"
msgstr "气压"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:318
msgid "State"
msgstr "状况"

#. Sun
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:323
msgid ""
"\n"
"Sun\n"
msgstr ""
"\n"
"日出及日落时间\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:326
msgid "Rise"
msgstr "日出"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:332
msgid "Set"
msgstr "日落"

#. Other
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:337
msgid ""
"\n"
"Other\n"
msgstr ""
"\n"
"其他\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:338
msgid "Humidity"
msgstr "相对湿度"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:340
msgid "Visibility"
msgstr "能见度"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:344
msgid ""
"\n"
"More on weather.com\n"
msgstr ""
"\n"
"更多信息在 weather.com\n"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:445
#, c-format
msgid "Day: %s"
msgstr "白天: %s"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:450
#, c-format
msgid "Night: %s"
msgstr "晚上: %s"

#  NOTE cwb.gov.tw translation; Japanese equivalent is "降水確率" which seems to be also possible but much rarer
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:461
msgid "<b>Precipitation</b>"
msgstr "<b>降水概率</b>"

#  NOTE forecasted temperature, refers to actual temperature only
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:483
msgid "<b>Temperature</b>"
msgstr "<b>气温</b>"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-summary.c:507
msgid "<b>Wind</b>"
msgstr "<b>风势</b>"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:619
#, c-format
msgid "Weather report for: %s"
msgstr " %s 的天气报告"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:642
msgid "Forecast"
msgstr "天气预报"

#: ../panel-plugin/weather-summary.c:645
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:39
msgid "AM Clouds / PM Sun"
msgstr "上午多云 / 下午晴"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:40
msgid "AM Light Rain"
msgstr "早上有小雨"

#  XXX Cf http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/h/h_000450.htm
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:41
msgid "AM Light Snow"
msgstr "上午小雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:42
msgid "AM Rain / Snow Showers"
msgstr "上午有阵雨或阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:43
msgid "AM Rain / Wind"
msgstr "上午有雨或风"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:44
msgid "AM Showers"
msgstr "上午有阵雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:45
msgid "AM Showers / Wind"
msgstr "上午有阵雨或风"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:46
msgid "AM Snow Showers"
msgstr "上午阵雪"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:47
msgid "AM Snow Showers / Wind"
msgstr "上午阵雪或风"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:48
msgid "AM T-Storms"
msgstr "上午有雷暴雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:49
msgid "Becoming Cloudy"
msgstr "转多云"

#  XXX cwb.gov.tw translation is "雪暴風", which is unheard of in Canada
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:50
msgid "Blizzard"
msgstr "雪暴"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:51
msgid "Blizzard Conditions"
msgstr "雪暴状况"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:52
msgid "Blowing Snow"
msgstr "高吹雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:53
msgid "Chance of Rain"
msgstr "可能有雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:54
msgid "Chance of Rain/Snow"
msgstr "可能有雨或雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:55
msgid "Chance of Showers"
msgstr "可能有阵雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:56
msgid "Chance of Snow"
msgstr "可能有雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:57
msgid "Chance of Snow/Rain"
msgstr "可能有雪或雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:58
msgid "Chance of T-Storm"
msgstr "可能有雷暴雨"

#  NOTE hko.gov.hk translation; spotted in a weather report for Canada
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:59
msgid "Clear"
msgstr "晴朗"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:60
msgid "Clearing"
msgstr "转晴"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:61
msgid "Clouds"
msgstr "有云"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:62
msgid "Clouds Early / Clearing Late"
msgstr "多云转晴"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:63
msgid "Cloudy"
msgstr "多云"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:64
msgid "Cloudy / Wind"
msgstr "阴天有风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:65
msgid "Cloudy Periods"
msgstr "间多云"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:66
msgid "Continued Hot"
msgstr "持续炎热"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:67
msgid "Cumulonimbus Clouds Observed"
msgstr "观测到有积雨云"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:68
msgid "Drifting Snow"
msgstr "低吹雪"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:69
msgid "Drifting Snow and Windy"
msgstr "飘雪有风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:70
msgid "Drizzle"
msgstr "毛毛雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:71
msgid "Dry"
msgstr "干燥"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:72
msgid "Dust"
msgstr "灰尘"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:73
msgid "Fair"
msgstr "天气良好"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:74
msgid "Few Showers"
msgstr "有几次阵雨"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:75
msgid "Few Snow Showers"
msgstr "有几次阵雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:76
msgid "Fog"
msgstr "有雾"

#  NOTE cwb.gov.tw translation; this might not be the most appropriate
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:77
msgid "Freezing Drizzle"
msgstr "冻毛毛雨"

#  XXX cwb.gov.tw translation "凍雨"; usual Canadian idiom is "冰雨"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:78
msgid "Freezing Rain"
msgstr "冻雨"

#  XXX see note on "Freezing Rain"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:79
msgid "Freezing Rain/Snow"
msgstr "冻雨或雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:80
msgid "Frigid"
msgstr "寒冷"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:81
msgid "Frozen Precip"
msgstr "冻结降水"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:82
msgid "Hail"
msgstr "冰雹"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:83
msgid "Haze"
msgstr "薄雾"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:84
msgid "Hazy"
msgstr "有烟雾"

#  NOTE This might also be "豪雨"; impossile to disambiguate
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:85
msgid "Heavy Rain"
msgstr "大雨"

#  XXX what is the difference between this and just "Showers"?
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:86
msgid "Heavy Rain Shower"
msgstr "大暴雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:87
msgid "Heavy Snow"
msgstr "大雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:88
msgid "Hot And Humid"
msgstr "炎热潮湿"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:89
msgid "Hot!"
msgstr "炎热！"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:90
msgid "Ice Crystals"
msgstr "结晶"

#  XXX This might be zh-CN'ism, but unable to find proper translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:91
msgid "Ice/Snow Mixture"
msgstr "冰雪天气"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:92
msgid "Increasing Clouds"
msgstr "转多云"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:93
msgid "Isolated Showers"
msgstr "局部地区性阵雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:94
msgid "Isolated T-Storms"
msgstr "局部雷雨"

#  NOTE this is the expected translation, spotted actual use at hko.gov.hk
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:95
msgid "Light Drizzle"
msgstr "轻微毛毛雨"

#  XXX see note for "Light Drizzle"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:96
msgid "Light Drizzle and Windy"
msgstr "轻微毛毛雨且有风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:97
msgid "Light Rain"
msgstr "小雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:98
msgid "Light Rain / Wind"
msgstr "有小雨或风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:99
msgid "Light Rain Late"
msgstr "晚有小雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:100
msgid "Light Rain Shower"
msgstr "小阵雨"

#  XXX Cf http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/h/h_000450.htm
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:101
msgid "Light Snow"
msgstr "小雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:102
msgid "Lightning Observed"
msgstr "观测到有闪电"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:103
msgid "Mild and Breezy"
msgstr "温暖及有微风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:104
msgid "Mist"
msgstr "薄雾"

#  NOTE according to wrh.noaa.gov, "Mostly Clear" = "Mostly Sunny" but at night
#  NOTE 1/8–2/8 cloud cover (NOAA)
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:105
msgid "Mostly Clear"
msgstr "大致晴朗"

#  NOTE 6/8–7/8 cloud cover (NOAA)
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:106
msgid "Mostly Cloudy"
msgstr "大致多云"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:107
msgid "Mostly Cloudy / Wind"
msgstr "多云时阴有风 "

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:108
msgid "Mostly Cloudy and Windy"
msgstr "大致有云及风"

#  NOTE according to wrh.noaa.gov, "Mostly Sunny" = "Mostly Clear" but in daytime
#  NOTE 1/8–2/8 cloud cover (NOAA)
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:109
msgid "Mostly Sunny"
msgstr "大致阳光普照"

#  NOTE according to wrh.noaa.gov, "Mostly Sunny" = "Mostly Clear" but in daytime
#  NOTE 1/8–2/8 cloud cover (NOAA)
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:110
msgid "Mostly Sunny / Wind"
msgstr "大部晴朗有风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:111
msgid "N/A Not Available"
msgstr "N/A 不可用"

#  XXX cf. "sunny interval" (but is this closer to "sunny periods"?)
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:112
msgid "Occasional Sunshine"
msgstr "有時有阳光"

#  NOTE 8/8 cloud cover (HKO)
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:113
msgid "Overcast"
msgstr "阴天"

#  NOTE Cf. http://www.maltaweather.com/glossary.shtml
#  NOTE This seems to mean the same as "Clearing" but at a slower pace
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:114
msgid "Partial Clearing"
msgstr "局部晴朗"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:115
msgid "Partial Fog"
msgstr "局部有雾"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:116
msgid "Partial Sunshine"
msgstr "局部有阳光"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#  NOTE According to earth.fg.tp.edu.tw/learn/weather/cloud.htm, "Partly Cloudy" (5–50%) means "晴" (!)
#  NOTE This might actually be normal; hko.gov.hk defines "晴" even less conservatively (anything less than 6/8 cloud cover)
#  NOTE 3/8–5/8 cloud cover (NOAA), "Partly Cloudy" = "Partly Sunny" but can be at night
#  NOTE The only problem with translating this as "天晴" is that it feels a bit weird to speak of "天晴" at night...
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:117
msgid "Partly Cloudy"
msgstr "少云"

#  NOTE See note for "Partly Cloudy"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:118
msgid "Partly Cloudy / Wind"
msgstr "多云时有风"

#  NOTE See note for "Partly Cloudy"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:119
msgid "Partly Cloudy and Windy"
msgstr "少云有风"

#  NOTE cwb.gov.tw translation, crosschecked from fishery weather reports for 2005/02/27
#  NOTE 3/8–5/8 cloud cover (NOAA), "Partly Sunny" = "Partly Cloudy" but must be in the day
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:120
msgid "Partly Sunny"
msgstr "多云间晴"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:121
msgid "PM Light Rain"
msgstr "下午有小雨"

#  XXX Cf http://photino.cwb.gov.tw/rdcweb/lib/h/h_000450.htm
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:122
msgid "PM Light Snow"
msgstr "下午小雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:123
msgid "PM Rain / Wind"
msgstr "下午小雨时有风"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:124
msgid "PM Rain / Snow Showers"
msgstr "下午阵雨或阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:125
msgid "PM Showers"
msgstr "下午有阵雨"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:126
msgid "PM Snow Showers"
msgstr "下午阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:127
msgid "PM T-Storms"
msgstr "下午有雷雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:128
msgid "Rain"
msgstr "有雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:129
msgid "Rain / Snow"
msgstr "有雨或雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:130
msgid "Rain / Snow / Wind"
msgstr "雨或雪或风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:131
msgid "Rain / Snow Late"
msgstr "晚有雨或雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:132
msgid "Rain / Snow Showers"
msgstr "阵雨或阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:133
msgid "Rain / Snow Showers Early"
msgstr "下雨/早间阵雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:134
msgid "Rain / Thunder"
msgstr "雨或雷"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:135
msgid "Rain / Wind"
msgstr "有雨或風"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:136
msgid "Rain and Sleet"
msgstr "有雨和雨夹雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:137
msgid "Rain and Snow"
msgstr "有雨及雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:138
msgid "Rain or Snow"
msgstr "有雨或雪"

#  XXX what is the difference between this and just "Showers"?
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:139
msgid "Rain Shower"
msgstr "阵雨"

#  XXX what is the difference between this and just "Showers"?
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:140
msgid "Rain Shower and Windy"
msgstr "阵雨带风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:141
msgid "Rain to Snow"
msgstr "雨转雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:142
msgid "Rain / Lightning"
msgstr "雨或闪电"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:143
msgid "Scattered Showers"
msgstr "零散阵雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:144
msgid "Scattered Snow Showers"
msgstr "零散阵雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:145
msgid "Scattered Snow Showers / Wind"
msgstr "零散阵雪有风"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:146
msgid "Scattered T-Storms"
msgstr "零散雷雨"

#  NOTE synonym: "陣雨"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:147
msgid "Showers"
msgstr "阵雨"

#  NOTE synonym: "陣雨"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:148
msgid "Showers / Wind"
msgstr "阵雨有风"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:149
msgid "Showers Early"
msgstr "早有阵雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:150
msgid "Showers in the Vicinity"
msgstr "附近有阵雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:151
msgid "Showers Late"
msgstr "晚有阵雨"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:152
msgid "Sleet and Snow"
msgstr "雨夹雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:153
msgid "Smoke"
msgstr "烟"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:154
msgid "Snow"
msgstr "有雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:155
msgid "Snow and Rain"
msgstr "有雪及雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:156
msgid "Snow or Rain"
msgstr "有雪或雨"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:157
msgid "Snow Shower"
msgstr "阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:158
msgid "Light Snow Shower"
msgstr "小阵雪 "

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:159
msgid "Snow Shower / Wind"
msgstr "阵雪有风"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:160
msgid "Snow Showers Early"
msgstr "早有阵雪"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:161
msgid "Snow Showers early"
msgstr "早有阵雪"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:162
msgid "Snow Showers Late"
msgstr "晚有阵雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:163
msgid "Snow to Rain"
msgstr "雪转雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:164
msgid "Sunny"
msgstr "阳光普照"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:165
msgid "Sunny / Wind"
msgstr "晴时有风"

#  NOTE synonym: "陣雨"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:166
msgid "T-Showers"
msgstr "雷阵雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:167
msgid "T-Storm"
msgstr "雷雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:168
msgid "T-Storms"
msgstr "雷雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:169
msgid "T-Storms / Wind"
msgstr "雷雨且有风"

#  XXX never heard of "Snow Showers"
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:170
msgid "T-Storms Early"
msgstr "早有雷阵雨"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:171
msgid "Thunder"
msgstr "有雷"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:172
msgid "Thunder in the Vicinity"
msgstr "附近地方有雷"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:173
msgid "Thunder in the Vincinity"
msgstr "附近地方有雷"

#  NOTE According to wrh.noaa.gov, "Variable Cloudiness" = "Variable Clouds"
#  NOTE According to http://members.tripod.com/~MitchellBrown/almanac/weather_glossary.html, this means 20%–80% cloud cover
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:174
msgid "Variable Cloudiness"
msgstr "云量不定"

#  NOTE According to wrh.noaa.gov, "Variable Cloudiness" = "Variable Clouds"
#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:175
msgid "Variable Clouds"
msgstr "云量不定"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:176
msgid "Wind / Rain"
msgstr "风或雨"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:177
msgid "Wind / Snow"
msgstr "风或雪"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:178
msgid "Wintry Mix"
msgstr "风雪天气"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:185
msgid "rising"
msgstr "上升中"

#  XXX
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:186
msgid "steady"
msgstr "稳定"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:187
msgid "falling"
msgstr "下降中"

#  NOTE Cf: http://www.hko.gov.hk/wxinfo/uvindex/chinese/cuvtoday.htm
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:194
msgid "Low"
msgstr "低"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:195
msgid "Moderate"
msgstr "中等"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:196
msgid "High"
msgstr "高"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:197
msgid "Very High"
msgstr "甚高"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:198
msgid "Extreme"
msgstr "极高"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:205
msgid "S"
msgstr "南"

#  NOTE SSW = S + SW = 西南 (SW) 偏 南 (S)
#  NOTE 西南偏南, while more natural, would be too long; ditto below
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:206
msgid "SSW"
msgstr "西南南"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:207
msgid "SW"
msgstr "西南"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:208
msgid "WSW"
msgstr "西南西"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:209
msgid "W"
msgstr "西"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:210
msgid "WNW"
msgstr "西北西"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:211
msgid "NW"
msgstr "西北"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:212
msgid "NNW"
msgstr "西北北"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:213
msgid "N"
msgstr "北"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:214
msgid "NNE"
msgstr "东北北"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:215
msgid "NE"
msgstr "东北"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:216
msgid "ENE"
msgstr "东北东"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:217
msgid "E"
msgstr "东"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:218
msgid "ESE"
msgstr "东南东"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:219
msgid "SE"
msgstr "东南"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:220
msgid "SSE"
msgstr "东南南"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:221
msgid "CALM"
msgstr "平静"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:341
#, c-format
msgid "%x at %X Local Time"
msgstr "当地时间%x%X"

#: ../panel-plugin/weather-translate.c:447
msgid "calm"
msgstr "无风"

#  NOTE N/A in this plugin seems to mean "not applicable" (as opposed to "not available")
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:449
msgid "N/A"
msgstr "不适用"

#  NOTE cwb.gov.tw translation
#: ../panel-plugin/weather-translate.c:504
msgid "Unlimited"
msgstr "无限"

#: ../panel-plugin/weather.desktop.in.in.h:1
msgid "Show current weather conditions"
msgstr "显示目前天气状况"
